\documentclass[11pt,a4paper,openright,twoside]{book}

% 宏包
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{ctex}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,amsfonts,mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}
% 设置英文名称
\ctexset{
  contentsname      = Contents,           % 目录标题
  listfigurename    = List of Figures,    % 插图列表标题
  listtablename     = List of Tables,     % 表格列表标题
  bibname           = References,            % 参考文献
  indexname         = Index,              % 索引标题
  appendixname      = Appendix,           % 附录标题
}
% 页面设置
\usepackage{geometry}
\geometry{
    top=2.5cm,
    bottom=2.5cm,
    left=3cm,
    right=3cm,
    marginparwidth=2.5cm,
    marginparsep=0.5cm,
    headheight=15pt,      % 从 14pt 改为 ≥14.5pt
    % headsep 可以不动，或按需调整
}

%  行间距
\linespread{1.5}

% 定理环境定义
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[chapter]
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{exercise}[theorem]{Exercise}
\newtheorem{examplenumbered}[theorem]{Example}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation and Terminology}
\newtheorem*{example}{Example}
\newtheorem*{examples}{Examples}
\newtheorem*{exercise*}{Exercise}

% 斜体定理环境
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{remark}{Remark}
\newtheorem*{remarks}{Remarks} % * 代表无编号
\newtheorem*{proof*}{Proof}

% 证明结束标记
\renewcommand{\proofname}{Proof}
\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}

% 页眉页脚
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\leftmark}
\fancyhead[LO]{重排作者QQ: 247646179}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% 超链接设置 - 使用彩色链接
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=linkblue,             % 内部链接(交叉引用) - 蓝色
    hyperindex=true, 
    pdfauthor={M. F. Atiyah, I. G. MacDonald},
    pdftitle={Introduction to Commutative Algebra},
    pdfsubject={Commutative Algebra}
}

% 自定义颜色定义
\definecolor{linkblue}{RGB}{0,0,180}
\definecolor{citared}{RGB}{180,0,0}
\definecolor{urlgreen}{RGB}{0,120,0}
% 自定义命令
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\N}{\mathfrak{N}}
\newcommand{\M}{\mathfrak{M}}
\newcommand{\nilrad}{\mathfrak{N}}
\newcommand{\jacrad}{\mathfrak{M}}
\newcommand{\Spec}{\operatorname{Spec}}
\newcommand{\Ann}{\operatorname{Ann}}
\newcommand{\Ass}{\operatorname{Ass}}
\newcommand{\rad}{\operatorname{rad}}
\newcommand{\Ker}{\operatorname{Ker}}
\newcommand{\Coker}{\operatorname{Coker}}
\newcommand{\Image}{\operatorname{Im}}
\newcommand{\Hom}{\operatorname{Hom}}
\newcommand{\hcf}{\operatorname{h.c.f.}}
\newcommand{\lcm}{\operatorname{l.c.m.}}
\newcommand{\Supp}{\operatorname{Supp}}
\newcommand{\Cl}{\operatorname{Cl}}
\newcommand{\gr}{\operatorname{gr}}
\newcommand{\trdeg}{\operatorname{tr.deg}}
\newcommand{\depth}{\operatorname{depth}}
\newcommand{\ord}{\operatorname{ord}}
\newcommand{\Frac}{\operatorname{Frac}}
\newcommand{\Max}{\operatorname{Max}}
\newcommand{\Tor}{\operatorname{Tor}}
\providecommand{\blank}{{-}}
% 索引
\makeindex


% 文档开始
\begin{document}
\frontmatter
% 封面
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \vspace*{2cm}
        {\Huge\bfseries Introduction to Commutative Algebra\par}
        \vspace{1.5cm}
        {\Large M. F. Atiyah, F.R.S.\par}
        \vspace{0.5cm}
        {\Large I. G. MacDonald\par}
        \vspace{0.5cm}
        {\large University of Oxford\par}
        
        \vfill
        
        {\large ADDISON-WESLEY SERIES IN MATHEMATICS\par}
        \vspace{0.5cm}
        {\large Consulting Editor: LYNN H. LOOMIS\par}
        
        \vfill
        
        {\large Addison-Wesley Publishing Company\par}
        {\large Reading, Massachusetts\par}
    \end{center}
\end{titlepage}

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    \small
    Copyright \textcopyright{} 1969 by Addison-Wesley Publishing Company, Inc.\\
    \vspace{0.5cm}
    All rights reserved. No part of this publication may be reproduced,\\
    stored in a retrieval system, or transmitted, in any form or by any means,\\
    electronic, mechanical, photocopying, recording or otherwise, without prior\\
    written permission of the publisher.\\
    \vspace{0.5cm}
    Library of Congress Catalog Card No. 72-79530
\end{center}

% 重排前言
\newpage
\pagestyle{plain}           % 目录页码用罗马数字
\addcontentsline{toc}{chapter}{重排前言}
\chapter*{重排前言}
Atiyah 与 Macdonald 的《交换代数导引》(\textit{Introduction to Commutative Algebra}) 自 1969 年问世以来, 一直是交换代数领域的经典入门教材. 全书篇幅精炼, 却以极其清晰的脉络涵盖了环与模的基本理论、局部化、整性、赋值环、维数理论以及完备化等核心内容, 被无数数学工作者视为案头必读书. 

然而, 由于原书成书年代较早, 网络上流通的扫描版电子文件普遍存在字体模糊、符号不清、版面拥挤的问题, 长期阅读容易造成视觉疲劳. 为了让新一代学习者能够更舒适地研读这部经典, 我们发起了本次非官方重排项目. 

本次重排工作的要点如下: 
\begin{enumerate}
  \item \textbf{完全基于原书内容}: 定理编号、证明结构、习题安排均严格遵从 1969 年版, 未作任何删改. 已发现的印刷错误已在文中以脚注形式标明. 
  \item \textbf{采用 \LaTeX{} 专业排版}: 数学公式清晰锐利, 正文行距和页边距经过仔细调整, 适合屏幕阅读和打印. 
  \item \textbf{补充了部分索引与超链接}: 在 PDF 版本中, 目录、引用、定理编号均为可点击超链接, 方便跳转. 
  \item \textbf{完全开源}: 所有 \LaTeX{} 源代码以 MIT 许可证托管在 GitHub 仓库. 任何人均可自由获取、编译、修改和分发, 只需保留原书版权声明. 
\end{enumerate}

\noindent\textbf{关于开源与版权}\\
我们深知, 经典教材的重排涉及复杂的版权问题. 本项目严格遵循“只重排形式、不改变内容”的原则, 且明确声明: 
\begin{itemize}
  \item 原书版权归原作者及原出版社所有, 本重排版并非官方版本, 也不声称拥有任何内容版权. 
  \item 重排版的 \LaTeX{} 源码以 MIT 许可证开源, 其目的仅在于提供一种现代化的排版实现, 方便数学爱好者自行打印和学习. 
  \item 本项目不涉及任何商业行为, 也不提供印刷成品的售卖. 若您需要正式出版物, 请支持正版原书. 
\end{itemize}

我们鼓励所有读者在遵守上述声明的前提下, 自由下载、编译和传播本重排版的 PDF 文件. 如果您在阅读过程中发现排版错误或内容疏漏, 欢迎通过 GitHub 的 Issue 或 Pull Request 参与改进. 让我们共同维护一个高质量的开源数学资源. 

最后, 由衷感谢 Atiyah 教授和 Macdonald 教授写下了这本不朽的小册子, 也感谢 Addison-Wesley 出版社当年独具慧眼的出版. 愿这份重排版能为更多后来者铺平通向交换代数世界的道路. 

\vspace{1.5cm}
\begin{flushright}
  作者: 247646179 (QQ)\\

  \today
\end{flushright}
% 目录
\tableofcontents

% 主内容
\mainmatter
\pagestyle{fancy}
% 引言和记号
\input{introduction}
% 第1-11章
\input{chapter01}
\input{chapter02}
\input{chapter03}
\input{chapter04}
\input{chapter05}
\input{chapter06}
\input{chapter07}
\input{chapter08}
\input{chapter09}
\input{chapter10}
\input{chapter11}

% 索引
\backmatter
\addcontentsline{toc}{chapter}{Index}
\printindex

\end{document}
